【港男黑獄17年】菲律賓失戀散心假期 差人槍指頭逼認販毒

鄧龍威二○○○年六月十九日因失戀去菲律賓散心，去到當地打算找一位香港朋友張泰安，張在菲律賓賭場做疊碼仔，怎料捲入販毒漩渦。
同年七月十八日早上，就在鄧龍威準備離港前一天，鄧在馬尼拉唐人街上的士時，突然被兩名便衣警察截停及拘捕，鄧龍威憶述：「他們將我身上財物，包括銀包、電話、手錶搶走，當初我以為是打劫，其中一個人細細聲在我耳邊用英文說『我是警察』，後來二人夾我去路邊一架私家車，載我去警察總部掃毒組的辦公室，我見到張泰安和其他華人，我才知道他們是警察。」
他說：「有差人跟我們說，你攞二百萬披索出嚟啦，你會冇事的，唔係好大鑊，但我身上無錢，所以沒有理會警察。」
同日下午，他和張泰安等八個人，被押往馬尼拉班乃大道（Panay Avenue）一所公寓內，上演一場大龍鳳。
鄧龍威說，結果是上演一場警察當場逮捕毒犯的大戲。「我們入到去單位，其實當時已有三、四個警察在場，我們一進去，警察跟我們說：「我哋行出去，五分鐘後要我去開門，我開門後，差人拿出搜捕令，叫我在拘捕令簽名。他們搜出冰毒，鋪在枱面上，強迫我們在毒品包裝上簽名，初頭我哋當然唔肯簽，之後佢哋用槍指住我哋個頭，唔簽就會槍殺我哋，我好驚，被迫在八公斤冰毒上簽名，簽完便影一張大合照。」
十一年審訊
警方指他們在毒品包裝上簽名，等如承認販運八公斤的冰毒，被扣押了十一年，他們終於等到法庭審訊的消息。
他憤怒地說：「我的案件仍在上訴中，初審用了十一年，在這十一年時間，菲律賓政府沒有提供華語翻譯，審訊是非常不公平，法官說沒有資源，翻譯要犯人自費，每堂三千披索。所以我希望香港各界人士能為我發聲。」
菲律賓警方口供前後矛盾，警察指當年六月初，早已注意鄧龍威在菲律賓的行蹤，其實鄧龍威六月十九日才到達馬尼拉，而案發後警方離奇將證物銷毀，推搪說恐防冰毒被不法利用。
法官亦認為鄧龍威與另一港人張泰安販毒罪成，二人被重判終身監禁，張泰安等不到歸期，去年在監獄捱不住暴斃，說是死於心臟病發，有誰知道真相又是如何。
撰文：陳慧瑩
攝影：韋平﹑王晴

痴撚線

lm

之前喺高登有睇過個post，以為係假膠 點知原來真事來

依家先上報，舊年開始鄧生已經偷偷地上高登啦喎
btw佢仲頂得順嗎

之前都係hkg睇過，都係以為假膠，點知壹仔都上左先知...

@_

唉 垃圾國家無啦啦害左人一世

菲律賓同香港真係好大仇

咁多料點會假膠

有幫手推post

搞我地一個香港人
我地要殺佢一萬個菲傭

利申發夢

點會以為係假膠

呢啲垃圾國家 請都唔去啦
咁就一世

痴線

垃圾國家低劣民族

地獄鬼國

咁似郭富城套新戲內容

19才子就講得岩啦

有冇link

士可殺不可辱

有時啲垃圾國家
真係唔好去

例如北韓果啲
無拿拿屈你偷野
跟手要捉你打靶

菲律賓真係請都唔去

屌 垃圾濕鳩國家 咁就害咗人一世 幾時滅國

垃圾國家
人質單野仲歷歷在目 一世都唔撚會去

好快香港都會變成咁

Sor 已經係咁啦 以胸襲警

屌老母

片面之詞 佢應該都唔係身家清白 黑吃黑

呢世都唔會去呢個垃圾國家

香港對外人好少咁
係對自己人先仆街

我都覺得有啲野
失戀散心？重要揾個賭仔？

菲律賓打死都唔會去
屌你老母

但係冇公平審訊同翻譯真係好撚黑暗

傻啦，香港人只會報警拉鳩你。

真係垃圾國家
最應該消失真係東南亞國家
屌你老母養撚埋班垃圾人種
最下賤低劣o既人
見撚到都覺得臭

我又覺得冇咩野
冇聽過情場失意，賭場得意咩
可能佢係咁先去搵佢

港豬們眾籌救自己人啦

呢d垃圾國家同印度果d強姦大國真係一世都個會去

去菲律賓散心一個月

香港人係最賤最下等 比人害都係光榮 菲國班人又可以黎香港搵大錢又有福利 爽呀

估計佢fd係果邊得罪人，之後搞埋佢

有d道理

d垃圾落後加on9 既國家真係貼錢都唔撚去
得罪當地人點樣死都唔知

垃圾國家之一 幫推

垃圾鬼國 貼$都唔去

係咪太多菲律賓女傭黎香港搵食，成個國家經濟靠女人養，賓佬條氣唔順拎香港人出氣呀？

鬼叫你自己經濟屎咩賓佬，自己有骨氣就唔好靠人啦on9

可以點

想share 係FB叫人咪撚去，有冇link share??

人質事件前
有幾多香港人會去賓賓國旅行

我考慮緊報警 你係監倉到發夢啦

push

各位想幫鄧龍威可以like佢個fb page 黑獄第3750天 share出去等多d人知件事 佢有個戶口比人被人捐錢比佢 如果你真係信佢係無辜就捐錢幫下佢la 就算無能力幫佢都請share出去

上面打錯個page係 黑獄第5730天

垃圾國家少去為妙

人神共憤

呢世都唔會去

鄧龍威有無開返個lihkg account

藍絲呢？說好的中國庇護？大巴大巴打落藍絲塊面度，成班傻鳩以為中國會理你地

之前個領隊都好在回歸前港督救左返黎...
依家旨意特首就GG :(

支那口交部呢？領事館呢？

龍威！

就在鄧龍威準備離港前一天，鄧在馬尼拉唐人街上的士時，突然被兩名便衣警察截停及拘捕

？

事主用BNO入境 英使館大時大節都會買野去接濟

但轉頭可能已經俾賓佬打一餐，咩都搶曬

之前睇個post入邊 樓主引述班獄卒話

「我地總統連奧巴馬都夠膽屌，邊個care中國英國 」

留名

17年...

佢學識賓話未?
識左賓話可能有機反勝 而家佢連人地庭上UP mud 都唔知
佢老死一定有屎上身比人隊林左

97前英國有牙力就搞得掂，依家港共政府喎

去菲律賓仲衰過自殺

有無之前果post條Lin

唔知講咩好呀

亂世用重典

真係痴撚線
咁樣屈鳩人有咩著數

死賓佬

支持侵對賓佬施硬政

我估佢想打「回港」打錯離港

如果係真既話真係好撚癲,仆街啦菲律賓佬 仲記得人質單野

垃圾國家

之前唔係好多連登仔支持個賓佬總統殺毒販架咩
真毒販就殺唔到幾多，都唔知老屈左幾多人

垃圾菲律賓

開頭都以為係假膠
btw，港府可以唔理既咩？

上頭要你交人
警犬搵外國人做替死鬼
d貨做完證物仲可以賣返出去
真毒販又乜事都無

本身想去學潛水，睇到高登post 即淆左..依加呢個時勢去唔係坐咁簡單，係命都冇。

警已報，巴打快D洗乾淨八月大五，元宵夠應節

人質單野之後
已經永世唔考慮呢個垃圾國家

屌你老母俾多d正評啦 咁大單野一定要推俾多d人睇 搞大件事要奴隸國出黎交代

背後實無咁簡單, 無啦啦屈9你一個? 我覺得佢係菲律賓既朋友有問題

好人好姐去菲律賓 就係咁囉

咩叫無啦啦屈9你一個
唔屈你點搵錢? 你真係太天真

之前聽個菲律賓黎既同事講
機場有人會偷偷放d毒品入其他人行李
搞掂左 就會有唔記得海關定差佬衝出黎
當場拉人 之後屈鳩你錢
聽佢講就算係本地人都唔放過 一樣落手

佢冇其他親人？咁多年都冤獄都冇搵香港政府，媒體個啲幫手

咁就毀咗一生
垃圾國家 人質單嘢都未同佢計
賓妹喺香港應該行奴隸制度

我都記得有巴打話自己喺嗰邊坐緊監

有冇人有數據？港人係咪已經冇人去菲律賓？咁都仲去應該都係藍屍，我就望佢俾人屈啦

片面之詞 佢個朋友係賭場做實有牽涉黃毒啦

我都係咁認為
垃圾國家請我都唔撚去

好似有睇過當年個post

以胸襲警有咩問題

你條牙籤仔都幼到可以吉到人流血啦

去咗怕分分鐘一去冇回頭

係真都真係幾慘
但我估都係半真半假
可能串親差人 先比人搞

經過依幾件事仲去果邊旅行既出左事都係抵撚死

我都覺
點都唔會係正當人
不過半半啦
菲律賓黑警都唔少嘢

奴隸國真係冇撚講錯
仲要佢個總統係牆頭草，美國冇so就痴支共
正賤畜

點解重要去垃圾國旅行

做得疊馬仔唔方好人

同意樓上話賓妹行奴隸制度 明明因爲窮 先出國打工搵錢

而加搞到黎做皇帝咁

Btw 請大家有生之年唔好走呢d 黑亞人既國家

前日google左印尼 排行華黎 睇 咩寧願退步廿年都要殺盡華人

文明低到咁 真係搵命博

成日有菲傭虐待幼童，啲人都重要請

菲律賓死全國啦

痴撚線 咁佢依家點

仲坐緊

我頭先係fb睇左陣佢個fb page 依家成個page search唔到

其實都係香港最安全

好小有呢D事發生

改左名者

Btw舊登佢都仲有出post

佢一路坐監一路用緊smartphone同外界聯繫喎

冇追過post
想問下 點解入獄會上到網

其實有冇人可以幫到佢 佢家人呢 政府唔理 一個人係異國比人冤枉坐左16年 仲慘過致命復活

我都好怕去
真係死咗都唔知咩事
我條女就好想去
我話佢
佢就屌返我轉頭
話咩佢自己有自由
佢會為自己條命負責
講極唔聽
我都唔知點算
女人聽下其他人講好正就話要去
自己條仔講嘅嘢就聽唔入耳
下下就話人管住佢
唔係話歧視
但九成女人都係咁撚蠢

佢有時會打上網台講鬼故
不過我都信佢係無辜
到佢出返黎已經60歲
成世冇左

黑社會，死不足惜

推

So

失戀去菲律賓散心

好多人問，佢屋企人呢 乜乜物物。
如果有睇開佢就知，佢老豆係警長黎 03年吞槍自殺因為債務問題。果陣上左2日a1 ，話係細佬爛賭加上佢又坐監。

佢單案拘留左11年先開審， 犯罪物品又銷哂。 同一個單位拉三個。有個放左，有個死埋。 放左果個竟然事件過左十幾年有證人話佢係街度比人拉，而個官又信。

好多年，都有立法會議員過去幫佢。 但真係候審太耐。 最近聽強國生環者就話 佢今次上訴等左5年都未有消息，上訴係唔洗個犯去答辯，痴9線，等個官判。

菲律賓呢d垃圾國家， 證係聽制度都覺得荒謬。
之前90年代區永祥咪又係比人砌，坐成五年先番到黎仲要港督出面先假釋到。 臨走仲要比人屈多9000hkd ，放佢既理由係冇係拘捕之前讀出宣條

我選擇信佢， 佢其中一個心願係就算判有罪都比佢番香港繼續服刑。 果度一開眼就用錢，根本就貪污腐敗垃圾國家，番到黎我唸都幾渺茫。

永遠黑色旅遊警示

畀689除左啦

菲律賓呢個國家都冇好嘢
男人又衰女人又衰 為咗錢咩都做得出

北韓應該好能安全

8 kg 冰毒叫人點信係清白

咁你都講得出，戇鳩㗎？

擺係度 簽個名就係你架咩。
邊有人拉人仲簽哂名 影哂相，叫哂傳媒。
明顯就做大龍鳳啦